蘋果M1玩遊戲？安心工作吧 2倍 性能差異無解

玩兒是人類的天性。回想起在大學時代，多少人以學習的名義購買電腦，結果最終都淪為了"遊戲機"，又有多少人在工作的間隙偷偷"摸魚"。

而說到玩遊戲，可選的平台就太多了，街機、手機、主機、掌機、PC電腦，尤其PC憑藉遊戲豐富、性能突出、優化到位、擴展豐富，一直是首選平台，就連微軟、索尼的遊戲主機，也都紛紛轉向了x86架構，與PC無縫對接。

但是，恐怕不會有幾個人會去用蘋果Mac玩遊戲，而如今，蘋果在Mac平台上毅然拋棄了x86平台，轉向完全自研的M1，雖然確實擁有革命性的設計和性能，但卻和遊戲進一步漸行漸遠。

最近也有不少讀者和朋友詢問我們，都說蘋果M1非常厲害，性能可以秒殺Intel的頂級酷睿i9，而且正好工作也有需要，就準備入一台M1平台的MacBook Pro筆記本，但又想時不時玩一把遊戲，是否可行？

對於這類需求，我們只能忍痛直接勸退了。

眾所周知，一款遊戲要想獲得流暢穩定的速度、高清的畫質，是需要從遊戲自身，到系統硬件、操作系統、驅動程序等各方面都全部優化到位的。

因此，主機、掌機因為是天生就是用來專門玩遊戲的，優化自然最到位，PC憑藉開放特性，最為靈活，而蘋果這邊更多強調的是生產力和工具屬性，對於遊戲從不感冒，尤其是3A大作、網游，基本都和蘋果平台絕緣，無論硬件性能還是系統優化都不足以支撐。

M1處理器因為轉向基於ARM的自研架構，更是需要整個系統、軟件生態重新優化才能獲得原生支持，要么只能依賴Rosetta 2的模擬方式，而且曾經的Boot Camp方式也不再支持，意味著無法直接安裝Windows系統，哪怕是ARM版的Windows。

在這其中，遊戲的優化支持就更沒有優先級了，因此目前在的M1平台的應用商店裡，遊戲部分基本都是和iPad、iPhone類似的休閒類小遊戲，3A大作、網游少之又少，根本不入流。

很多熱門大作依然都不支持macOS，像是《使命召喚》、《GTA5》、《地鐵：離去》、《孤島驚魂》、《孤島危機》、《博德之門3》、《殺手》、《黑手黨3》等等，尤其是《博德之門3》，曾被蘋果官方拿來在M1發布會上進行演示的遊戲，其實根本不能玩。

Steam、Epic平台倒是有，但是可選的遊戲並不多，而且平臺本身運行就相當卡頓，甚至，還經常遇到無法安裝的尷尬情況。

當然，運行的也有一些，但是性能、體驗參差不齊。

性能方面，我們簡單體驗了下幾款遊戲，對比的一方是M1處理器的MacBook Pro，，另一方是Intel Tiger Lake i7-1185G7處理器的某Evo輕薄筆記本。

首先是《魔獸世界》、《星際爭霸2》兩款暴雪的經典大作，測試分辨率2560×1600，高檔畫質。

其中，《魔獸世界》在主城，i7-1185G7可以跑出17FPS的平均幀率，M1則只有11FPS。

《星際爭霸2》，i7-1185G7的平均成績為28FPS，M1則只有12FPS，相差了兩倍還多，M1還遇到了一次崩潰。

當然，這些幀率都不算高，畢竟對於非遊戲本來說，測試環境有點苛刻，要想獲得流暢速度只能犧牲分辨率和畫質。

《全面戰爭：三國》上，，M1的平均能夠達到23.4FPS，也能領先i7，但平均值不能代表一切，M1的幀率其實非常不穩定，有時候甚至會跌到0FPS，另外還有不少紋理貼圖錯誤。

M1也有高光時刻，有時候只要優化支持到位，性能還是很不錯的，比如說《古墓麗影：暗影》上，1080p高畫質下能跑出23FPS，i7則只有平均11 FPS，而且這還是Rosetta 2模擬模式下的結果，並非原生支持。

另外，除了遊戲本身，對於玩家而言，各種外設也都是良好體驗必不可少的一部分。

在這方面，蘋果平台的封閉性將絕大多數外設都排斥在外，遊戲耳機、遊戲鍵盤、遊戲鼠標、外置顯卡、顯示器、手柄等等，能夠完美兼容的少之又少。

總的來說，蘋果M1作為一款革命性的處理器，掀開了蘋果一個新時代的序幕，前景可期，當然它還是剛剛誕生，無論自身的設計、性能，還是系統、軟件的優化，都還在打磨階段，不可能奢求它完美，尤其是大型遊戲，本身就一直不是蘋果的長項，M1更是幾乎絕緣。

同時，無腦將其捧上天也是一種誤解，滿天飛的各種秒殺Intel、秒殺x86言論更是要不得，對於不同平台還是要理性看待，各有各的優缺點。

至少在遊戲這塊，蘋果平台是無解的，還是專心工作就好了。

之前又話粒u夠打機嘅

要打機就唔會買Mac 啦

事實有堆人做d咁既野 你唔可以忽略呢班人
大學雞都唔小啦

買得mac都係productivity
打機我預左砌多部pc

構架兼容唔好
始終大部份遊戲係for x86開發

Intel 前幾年手機上 出過atom
單以跑分來講唔差
都有部份機用例zenfone 2

但用落就係好多問題 彈apps 卡apps

Developer support 問題

蘋果粉係on9 d架啦

認真 想報海關

隻games要重頭寫過arm版先得，apple唔肯資助games廠，好難搞得起

佢地只考慮跑步

性能上係無問題
但因為game唔係for apple架構寫

多數係後天轉換出來
總係會有啲問題 好像上面所講 突然0fps

ps3年代
無咩game 可以係pc玩
因為個ps3自己搞左個cell 生態
要轉去pc 基本上要重寫

對比係ps4好多game 1，2年後都出pc 版

0FPS
真係狗都唔玩啦

你用電腦都係做五毛

玩兒？ 屌你老母啦

test咗幾十隻game，有自己玩開嗰幾款，等下一代就狗衝

製程廚又唔見哂系列

Intel Mac+Windows+eGPU=無敵